\Section{Элементарные функции} 

\begin{definition}
$ f(x) = x^r $\\
Если $ r = n \in N, x_n = x \cdot ... \cdot x $ \\
$ r = -n, n \in \N, x^n = \dfrac{ 1}{x^{-n}} $ \\
Пусть $ r = \dfrac{1}{n} , n \in N, x^n $ строго монотонна на $ \R $ n нечётн, $ R_{\geq 0} $ n чётн \\
$ n - $ неч $ \Rightarrow $ опр, стого монотонна, непр $ f^{-1} (x) \R \rightarrow \R $ \\
$ f^{-1} (x) = x^{\dfrac{1}{n}} $ \\
n - чётно $ \Rightarrow $ опр, строго монотонная, непрерывн $ f^{-1} (x) \R_{\geq 0} \rightarrow \R_{\geq 0} $ \\
$ f^{-1} (x) = x^{\dfrac{1}{n}} $ \\
$ r = \dfrac{p}{q}, p \in \Z, q \in \N $\\
$ x^r = (x^{\dfrac{1}{q}})^p $ Задана и непрерывна на $[0; +\infty] $\\
Пусть $ \dfrac{p}{q} = \dfrac{p'}{q'} $ тогда $ (x^{\frac{1}{q}})^p = (x^{\frac{1}{q'}})^{p'} $ \\
$ ((x^{\frac{1}{q}})^p)^{qq'} = ((x^{\frac{1}{q}})^{qq'})^p = ((x^{\frac{1}{q'}})^{p'})^{qq'} = x^{qp'} = x^{q'p}$ \\
$ f : \R_{\geq 0} \rightarrow \R_{\geq 0} $ - биекция \\
$ x \mapsto x^{qq'} \Rightarrow (x^{\frac{1}{q}})^p = (x^{\frac{1}{q'}})^{p'}$ \\
$ r = \dfrac{p}{q}, $ q неч,  $ p \geq 0 $ \\
$ \Rightarrow x^r $ опр на $ \R $ \\

Зафиксируем $ a > 0 $ \\
$ a^r, \forall r \in \Q $\\
% pic1

\begin{lemma}
	$ \lim\limits_{n \rightarrow \infty} a^{\frac{1}{n}} = 1$
	\begin{proof}
		$ a > 1 $ \\
		$ x_n = a^{\frac{1}{n}} - 1 > 0 $ \\
		$ a = (1 + x_n)^n > n \cdot x_n $ \\
		$ \Rightarrow 0 < x_n < \frac{a}{n} \rightarrow 0 $  \\
		$ \Rightarrow x_n \rightarrow 0$ \\
		$ \Rightarrow a^{\frac{1}{n}} \rightarrow 1 $ 
	\end{proof}
\end{lemma}
\begin{theorem}
	$ a > 0, x \in \R, x_n \rightarrow x, , x_n \in \Q $ \\
	Тогда $ \exists \lim a^{x_n} $ и он не зависит от выбора $x_n$\\
	\begin{proof}
		$ a > 1$ ( Для $ a < 1 $ аналогичн) \\
		$ x_n \rightarrow x $ \\
		$ |x_n | \leq M \in \N \rightarrow a^{x_n} \leq a^M $ \\
		$ n, k \in \N, n \geq k | a^{x_n} - a^{x_k} | = |a^{x_k} | \cdot | a^{x_n - x_k} - 1 | \leq a^M \cdot | a^{x_n - x_k} - 1 | $ \\
		$ \eps > 0, \exists N : |a^{\frac{1}{n}} - 1| < \dfrac{\eps}{a^M} $ \\
		$ \exists K, |x_n - x_k | \leq \dfrac{1}{n} $ если $ n, k \geq K $ \\
		$ a^{x_n - x_k } - 1 < a^{\frac{1}{n}} - 1 < \dfrac{\eps}{a^M} $ \\
		$ \Rightarrow |a^{x_n} - a^{x_k} | \leq a^M \cdot \dfrac{\eps}{a^M} \equiv \eps $ \\
		% pic2
	\end{proof}
\end{theorem}
\begin{definition}
$ a^x = \lim\limits_{n \rightarrow \infty} a^{x_n}, x_n \in \Q, x_n \rightarrow x $\\
\end{definition}
\begin{properties}
	1. Для $ x \in \Q $ новое опред эквив старому \\
	2. $ a^xa^y= a^{x+y} $\\
	3. $ (a^x)^y = a^{xy} $ \\
	%pic3
	4. $ a^x b^x = (ab)^x $ \\
	5. $ a < b, x > 0, a^x < b^x $ 
 	
\end{properties}




\end{definition}
